<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://viviananifa.github.io</id>
    <title>VA的记事簿</title>
    <updated>2022-03-08T02:37:03.080Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://viviananifa.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://viviananifa.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>不以物喜，不以己悲。</subtitle>
    <logo>https://viviananifa.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://viviananifa.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, VA的记事簿</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FGO日服2022白情活动剧情每日感想合集]]></title>
        <id>https://viviananifa.github.io/post/fgo-ri-fu-2022-bai-qing-huo-dong-ju-qing-mei-ri-gan-xiang-he-ji/</id>
        <link href="https://viviananifa.github.io/post/fgo-ri-fu-2022-bai-qing-huo-dong-ju-qing-mei-ri-gan-xiang-he-ji/">
        </link>
        <updated>2022-03-06T17:39:21.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2022fgo日服白情活动d1感想">2022fgo日服白情活动d1感想:</h1>
<p>今天虽然说是d1，但是其实信息量还是不少的，除了保持理性的眼镜能够看到普通状态下看不到的魔物这个设定让我有点在意之外，<br>
还有一点就是开头吃饭时信胜问阿一关于他那个时代怎么看织田信长以及阿一絮絮叨叨关于随着时代变化人们的评价也不断改变等等之类。<br>
总觉得这种不是什么无用设定，如果说带上眼镜本身就是变换视点的一种方式，或者说后续会不会有其他隐性显性变换视点的时候?总之还是看后续怎么发展吧。</p>
<p><strong>关于哈吉咩:</strong><br>
这次白情应该大概率还是东出在写，但是一些设定上的东西应该还是有问过经验值老师的(譬如日语下哈吉咩很喜欢用的一些叠词拟声词的形容词、以及句尾え、よ、の、ねえ啊等等)，但是不知道经验值老师监修到什么程度，亦或说是出任务状态，哈吉咩的herahera程度明显下降了，僕和俺界限好像也不是那么分明(就是原本很分明的语气味界限不是那么明显)，总之要说一下哈吉咩的状态的话(给我的感觉）:大概是正经，但不完全正经，总体上还是很正经。(总之就是这样啦)</p>
<p>该说是生前经历呢还是有的没的呢……总之这次哈吉咩酱是真的很靠谱，在遭到袭击的时候下意识迅速的就要把master围在中间(是很强硬的语气哦三番队长诶)，然后提出自己在前信胜在后咕哒中间让咕哒弯腰绝对不要露头。(哇真的是……他真的太会了……)你要说实力他也不是里面最nb那个(一堆神性的从者里面他真的算菜的），但是就是给人一种靠谱感。(这样的员工谁不喜欢!)<br>
我一直觉得哈吉咩本身已经是个看问题很现实很理智的人了，我实在想象不出来带上理性眼镜理智超级加倍是什么样……</p>
<p><strong>“观点”:</strong><br>
终于……或多或少的又知道了一点哈吉咩酱的“观点”。<br>
无论是邪马台啊情人节啊个人语音啊等等大多都是在说“于是我决定……”，“总之我是这样做了……”<br>
那么，斋藤一，你是怎么想的呢？<br>
你是怎么看待你自己及自己的旅途的呢？<br>
就算是再不在意自己的评价如何，随波逐流顺势而为的人，一个有自我有个性的人，不可能说一点自己的看法都没有吧？<br>
有时候总会这样思考。<br>
不过哈吉咩的话也是个对自己的真心不擅长表达的那种，总觉得目前已知的都是给人很拐弯抹角印象。<br>
跟信胜聊天的这段我觉得非常非常有意思，如果这篇的写手是在拿僕和俺表示语气轻重的功能的话，那么在对于自己的时代和自己及新选组的这个地方就有的值得玩味了。<br>
“不管怎么说历史什么的真是够了啊。”从一个人生跨越了三个时代的人嘴里说出来。</p>
<p><strong>“边界”:</strong><br>
虽然说哈吉咩酱这这那那好像都可以，信胜叫他斋藤那个啥也不生气，对自己好像不是那么所谓。但是这个人为人处世的边界感还是有点强烈，叫信胜是信胜君，叫master是master酱，目前还不知道其他人是怎么称谓。<br>
这个边界感让我觉得还有一点就是迈克尔上，总感觉斋藤对于迈克尔有一种很试探的态度(目前)。</p>
<p>总之我能想到的暂时就是这些了。</p>
<h1 id="2022fgo日服白情活动d2感想">2022fgo日服白情活动d2感想:</h1>
<p>今天是d2，剧情是下到地下室拿眼镜，一路顺带调查，明天去下一区域的实验部门。</p>
<p>按照今天b级电影和些许电影梗，大差不差应该还是东出主笔这次白情活动了。</p>
<p>先我觉得讲有趣的点:<br>
<strong>1.哈吉咩酱不知道B级片</strong><br>
……说实在的我一开始也不是很懂，但是我听完他们的描述以后我立马懂是哪种电影类型了。但是哈吉咩酱好像还是不是很理解，难不成在迦不是很关注这类东西?意外的知识沙漠呢2333……老实说与d1谈历史的时候完全俩样嘛。<br>
仔细思考一下的话哈吉咩酱按照潜在设定在这一群人里面心理年龄算是最大的了，按照夏活的话喜欢的店是电玩厅和中古店。或许他还是更喜欢玩还有有些沉淀气息的东西?没法安安静静呆着?谁知道嘞。</p>
<p>以及吐槽危机感不足……哈吉咩酱你没资格吐槽好吧，天满屋事件真的能反复拿出来鞭尸(←开始迫害)</p>
<p><strong>2.信胜在眼镜加成下想象不出姐姐夸自己的样子</strong><br>
有点自信啊小盆友。</p>
<p><strong>3.阿周那的灵衣是看心情顺带换的</strong><br>
……真随意啊。</p>
<p><strong>几个疑点:</strong><br>
<strong>1.眼镜究竟是用来干什么的？</strong><br>
按照今天的剧情来看一通斋藤和黑狗分析下眼镜类似于安全装置，是用来对抗魔兽用的。除了显形之外还有别的作用吗？另外master似乎没有作用?<br>
另外提升理性和知性之外有没有别的功能?(虽然今天看了哈吉咩灵衣的表情我已经不信了……这玩意是降智的吧……我明白了理智+理智＝过度理智＝失智(不是)</p>
<p>以及去拿眼镜的时候发现数量少了，被谁拿走了？用来干什么？看样子是我方五人外的另外10人，那10人是什么立场?是敌是友?</p>
<p><strong>2.魔兽究竟是怎么回事？要用来干什么？</strong><br>
今天知道了魔兽是由动物和人体实验制成的，但是究竟是要用来做什么呢？<br>
这个地方的密码还有防备并不是很严密，真是什么b级片展开吗？</p>
<p><strong>3.哈吉咩酱究竟想干什么?</strong><br>
没错，不是迈克尔想干什么，而是哈吉咩酱想干什么。<br>
总觉得大概是工作模式还是别的什么，哈吉咩酱用俺自称特别的多，以及调查思考的时候警官味道真的很浓。以及跟昨天一样是主动向迈克尔挑起话题。<br>
如果经验值老师或者东出有关于哈吉咩酱很会挑东西这一设定，那么为什么要把眼镜交给迈克尔来选?至少哈吉咩酱看人很准这个设定应该是大概率不会忘记的，那么在哈吉咩酱眼里迈克尔究竟是个什么样的人?<br>
东出先生既然可以玩博物馆保安梗的话，那么哈吉咩酱这个警察身份一定会有点作用的(虽然现在来说作用也不小了)。</p>
<p>总之今天自己想到的一些东西就是这些</p>
<h1 id="2022fgo日服白情活动d3感想">2022fgo日服白情活动d3感想:</h1>
<p>首先先是这个疑问:<br>
一哥你明明在一群神仙里面不算强的，但是为什么就能给人一种安心靠谱感呢？<br>
刚听到说要打拟似圣杯战争的时候，我的第一反应是:一哥咱先跑吧，信胜姑且还能把她姐摇人摇来，这一片全是放光炮的开天马的拿神器的我衷心建议你和鬼神丸先走……<br>
总之肯定不是什么实力水平的原因。<br>
大概是出于我方“同伴”的羁绊吧。<br>
插一句话，阿一的语音里对于我个人来说最触动我的是战斗不能“对不起，大家”那句。<br>
说起来，都找到梦的尽头了吗？<br>
大概是那种很自然的关照感吧。<br>
用我的比喻来说，一哥就跟充电汤婆子一样，去年白情在敌人手里比较吓人，但是今年终于在我方发挥他应有的功能了。<br>
(不是，谁拿汤婆子当武器啊……)</p>
<p>不过今天这个展开真是让人没想到，不愧是你东出giegie，总感觉像魔兽这个既视感很强烈，什么生O危机……并没有啦。</p>
<p>今天是搞明白了这里的魔兽究竟是怎么弄出来的以及要魔兽来干什么，但是说实话我觉得理由非常的生草，总之不要在意这些细节。(真的就快变成b级片展开了……)</p>
<p><strong>让我们来复盘一下各方:</strong><br>
迦勒底方(我方):狂周 狂狗 尼莫 信胜 斋藤 咕哒 迈克尔<br>
第一次出现方:豆爸 小莫  r姐 桑松<br>
第二次出现方:高文 迦尔纳 恩奇都<br>
蜻蜓队长:梅林<br>
好了，15人齐活了!</p>
<p>梅林分成abc三组，目前已知的分组情况:<br>
我组:狂狗 尼莫 信胜 斋藤 咕哒     迈克尔<br>
一组:高文 迦尔纳 恩奇都 狂周(被梅林抽走放入此队)<br>
(同意胜利后将圣杯交给迦勒底，但是不会放水)<br>
三组:豆爸 小莫  r姐 桑松<br>
(得到圣杯后会收归己方所有)</p>
<p><strong>几个问题点出现了:</strong><br>
1.为什么是梅林?<br>
已知梅林是主动拨打了广播台直播热线抢占电话线路来的，高文说梅林来帮忙不是出于善意，但老实说至今为止的情况下也不是恶意。梅林不站在人类侧但站在人类历史(或者说人理侧)，总有种梅林来了可能有什么重要的问题。<br>
2.迈克尔?<br>
本日剧情如果不是选择r姐问你们是七个人对吗选项倒是没错/所有人都在这了，选第一个选项迈克尔会回复这位大小姐有什么疑问吗r姐会多一句“(大小姐……)”内心独白。<br>
整场迈克尔都会没有说一句话(或者一句比较有用的话)。<br>
最关键的是如果不作为我方来看待的话，迈克尔应该是第四方的人。<br>
到现在我们还不知道真名是什么，也不知道他的目的是什么？难不成是他使用圣杯来召唤从者来解决这次事件?或者推波助澜呢？<br>
3.怎么进行“和平的”圣杯战争?<br>
我第一反应是:日麻或者斗地主。<br>
好好不开玩笑了，但是我另一反应就是穿越到了嘉年华第一话……<br>
(狗子又死了太没人性了!)<br>
不过说起来记得开头的时候小芬奇说尽可能的派出战力，现在看来打架是用不上了。<br>
开始有意思起来了，如果不靠武力的话，那么就只能靠别的了。<br>
脑力?体力?反应?运气?(幸运a那个笑死我了)<br>
那么到底会采用什么方式呢？只能等待后续剧情了。</p>
<p>总之今天就是这样(挥手)!</p>
<p>额外说一句:工作模式(算是吗?）的斋藤是真的很有大半辈子都在干的警察的职业素养了。</p>
<h1 id="2022fgo日服白情活动d4感想">2022fgo日服白情活动d4感想:</h1>
<p>活动来到了第四天，内容量差不多一半了，我觉得可以姑且把自己的一些拙见拿出来说一说了。<br>
顺带一提按照日程，8号会更新第七节和最终节，所以很快了啊。(摩拳擦掌)<br>
不过在这之前我们先说说今天开始的所谓“和平的拟似圣杯战争”的第一战——水平思考游戏。<br>
简称“海龟汤”。<br>
(今天的内容涉及一些比较影响观感的剧透，所以如果想明年自己跟着思考的国服朋友建议还是跳过这个部分吧，抱歉。)<br>
(除非你跟我一样是今天看了明年忘完了)<br>
——首先先提一点，迈克尔被梅林拉去做司会(主持人)了，另外今天梅林差点说漏嘴(co)。<br>
迈克尔的真名究竟是什么呢？目的呢？依然未知。<br>
嘛，认真来说，我的话也只是单纯知道海龟汤这个定义而已，简而言之就是先由主持人出一个“汤面”也就是大致的事件现状，为了知晓为何会出现这种现状的原因，需要参与者向主持人提问<br>
来获得线索，然后主持人只能回答是或者否或者无关紧要这种提示。简而言之就是投石问路诸如此类。<br>
(没看懂的话我建议还是看一下up的翻译录像或者百度一下你就知道)</p>
<p>问题:两个男人流血倒在地上，一个人握着枪一个人空手，只有一个人幸存下来，请问他是怎么活下来的?<br>
由于我们亲切的哈吉咩妈……爸……酱，啊对哈吉咩酱已经帮我们总结好了所有的线索。所以我们可以不用动脑子啦！(耶!)</p>
<p>(翻译图片来自b站up风影星翼，看这位大佬的速度我都怀疑肝上长了个人……)</p>
<p>……才没有这回事呢。<br>
因为我们的关键不是今天的海龟汤解谜，而是今日发生的事情，也就是故事本身，所以需要的东西高出这个线索本身一点。<br>
为了更直观的看出来，我整了一个算是今天的海龟汤游戏的复盘。</p>
<p>（粉色字是我个人对于玩梗（为什么是这个角色来说这句话）的一些猜想）<br>
（不要问我为什么字丑，粉色是因为我是粉色控）<br>
总之就是这个样子，我个人是觉得东出安排台词的时候或多或少有点点玩梗的味道，不过只是猜想，并没有完全的证据去证明，请务必知晓这一点。<br>
另外作为支线活动的群像剧，你会发现东出在安排戏份上是基本均等的。<br>
关于东出以及他笔下的哈吉咩的形象，原本想要说一说的，但是我考虑了一下，还是等白情完结以后我们再做总结吧，现在还是为时尚早。</p>
<p>海龟汤的汤底大多都是比较离奇或者说超出预想之外的，所以思考的时候更多需要一些发散思维，在大多数英灵大多限于自身情况去出发考虑的时候，实际上就已经自我陷于桎梏之中了。<br>
(关于为什么是出于自身情况考虑请看上图我的标注)<br>
我记不清是我自己说的还是有谁说过:如果要用一个比喻的话，英灵这种东西就好像历史刻印的碑文记录一样，或者刻薄一点的说法:英灵不过是人类利用记录带制成的辅助道具。单纯的旧日历史者被赋予了现代知识，但是却缺乏了成长性和更新的视点。<br>
实际上能够开拓未来的依然是当下不断前行的人类自己。<br>
跳出原有的位置，就好比从自行车交通工具再到汽车火车等等最后甚至要去挑战太空这种感觉吧。<br>
正所谓“人类皆伟大”大抵如此吧。<br>
[这是我们走过的道路，总结了不知是好是坏或有或无的经验，但是最终的选择权，依然是在未来的人类——你手中。]</p>
<p>这张纸条就在这里了。</p>
<p>——插一句话，说起来情人节剧情是不是也是这样，实际上是否选择告知自己撑不住了的选择权还是在你手上的。<br>
(情人节的相关我会在之前说过的对谈录里详细说)(←快做完了快做完了!!咕咕咕)</p>
<p>海龟汤归海龟汤，我们这里不做关于海龟汤推理等等的问题，因为剧情已经说的够多了。<br>
不过细节可以再说说:<br>
各个英灵的思路(为什么会这样提问)前面已经说了，不赘述。<br>
说到汤面的时候立绘里分别是伊阿宋和比利，比利是代表枪手，伊阿宋和比利的话如果知道生前故事(羁绊资料，尤其是伊阿宋），提示已经非常明显了。但是这里的只是演出效果，实际上在场的人肯定是不知道的。<br>
(虽然但是如果展示效果也是东出选的话，那东出你是真的缺德。)<br>
再比如说r姐那里，因为多加了条件所以原本理应最接近真相的反而没有答出来。<br>
总之先是这样。<br>
最后的各队复盘也很有意思，非常多很槽点的细节，比如阿维老师是个生活不能自理的人啊，b组全是直男啊，c组一致认为小莫脑力上是个吉祥物啊等等。</p>
<p>今天的剧情属实非常非常有意思，我很喜欢这种头脑风暴的风格。</p>
<p>明天的话应该是“捉迷藏”?那要怎么玩呢？我记得英灵什么的都是能够灵体化的啊，就算可以魔力感知，那么场地呢?怎么藏呢？有意思啊，期待一下后面的剧情。</p>
<p>附加:今日的哈吉咩酱<br>
果然哈吉咩fan就要说说哈吉咩嘛！<br>
“哈吉咩酱的memo”<br>
该说不愧是原警部补，会随身带笔和小本本这点意外的很萌。<br>
不过这里还是要说一点:这里能看出来东出和exp老师对于哈吉咩酱警察身份的观点差异。<br>
因为现在exp老师对于会津战争至之后斋藤的经历没有详细写，只是简单的提到了几点(比如留守会津、结婚、西南战争)，所以我们无法得知月史是否跟地球史类似。但是按照exp老师一贯会用历史梗的想法，硬要说的话斋藤生前时期的警察跟现代警察有点差异，他那个时候更近似于现在特警，或者说作为一定的武装力量(因为有隶属于陆军下)，以及从组织拔刀队去往西南战争这点也能看出来。<br>
(这段资料我老实说看的很晕，我有点被警察厅警视厅警视局这种不断改制的东西搞的头大，总之还在慢慢读，总之现在是自认为没有能够给别人解释的能力，见谅。)<br>
不过作为梗还是挺有意思的，毕竟英灵的话会有现代知识这个设定，说不定会在哪里学了点啥也说不定。<br>
另外作为壬生狼，身为组织内的一名成员，共享情报很重要，因为狼毕竟不是那种单独作战的生物呢……</p>
<p>“看人术”<br>
这个实际上已经不是新设定了，算是exp老师的一手隐藏设定。(其实也不算隐藏)<br>
资料3中“眼神锐利精明人物的一面”的其中一点大概就是这样。回顾邪马台的剧情，你会发现在以藏装醉的时候特意有个哈吉咩酱沉默的特写。以及个人语音里对土佐组评价相当精准(尤其是看出来龙马北辰一刀流的实力)<br>
说起来无敌之剑就是不跟强的硬碰硬什么的，一眼能够看穿对面的实力以及擅长的范围什么的不是必要技能吗？<br>
今天在分析敌手的时候，选择相信哈吉咩酱一定是一个非常有利和有力的选择。<br>
一个很有意思的一点:如果你选择同意哈吉咩酱的话，哈吉咩酱会很得意的说一句“是吧！”<br>
以及组内对于莫德雷德的评价，哈吉咩酱会说“嘛……她很有精神……”<br>
如果说是我猜测下的exp老师，可能会选择眯眼微笑那个表情可能性更大吧。</p>
<p>总之今天就是这样。</p>
<h1 id="2022fgo日服白情活动d5感想">2022fgo日服白情活动d5感想:</h1>
<p>呀，好快啊，已经d5了，转眼间白情就快结束了……并没有。<br>
总之不要废话了，今天的游戏二是捉迷藏，不过跟普通的捉迷藏不一样，这里的捉迷藏毕竟是从者在参与，所以master很自然的被排除在外了。</p>
<p>以及，也正因为参与者的特殊性，追加了一些特殊规则:<br>
规则1:ABC三队各配置一个鬼，剩下三人当孩子。<br>
鬼可以通过各队协商自由决定。</p>
<p>规则2:只有小队成员内部才知道鬼是谁。<br>
[梅林会施加阻碍认知的幻术，其他队伍的从者，只能感知到朦胧的身影和空洞的声音，打破幻术算犯规。<br>
以及，&lt;即使知道自己队伍内的鬼是谁，也无法得知遇到的鬼是队友。&gt;]<br>
鬼也不知道其他队伍的鬼是谁。</p>
<p>规则3:除鬼之外小队成员全灭，或者鬼被别的鬼抓住就算作失败。</p>
<p>规则4:鬼在捕捉其他鬼的时候，有可能同归于尽。<br>
[如果从背后触摸，单方出局；<br>
如果双方正面互相接触，就会同归于尽双双出局。<br>
此情况下是(唯一的）幸存队伍获胜。<br>
或在鬼全灭的情况下，幸存成员数最多的队伍获胜；幸存者数一样多的情况下，平局。]</p>
<p>规则5:原则上禁止战斗，但与魔兽战斗除外。<br>
[打倒魔兽犯规。<br>
宝具和攻击性技能禁止。]</p>
<p>规则6:出局的鬼、孩子，不能进行任何妨碍和掩护</p>
<p>然后场地是整个大楼，各队伍分别分配到2楼5楼  8楼</p>
<p>补充说明:<br>
小莫问:如果鬼用肩部冲撞孩子呢？<br>
→鬼用手掌触碰对方，则对方出局。<br>
当然也不能踢。<br>
斋藤一问:孩子在什么情况下会妨碍到鬼?<br>
如躲开鬼的触摸的时候，撞到鬼的身体之类的。<br>
迈克尔:……允许的话，封住鬼的双手进行压制也会制造安全情况。<br>
→追加规则7:最多允许孩子接触敌方鬼的身体两秒，超过就出局，时间会累积。</p>
<p>这样看有点点乱吧……那我们稍微整理一下：<br>
通用规则：<br>
场地：特异点大楼 9层<br>
各队伍位置2楼，5楼，8楼。<br>
（如果你在哈吉咩酱的小本本上画一下的话，正好是每层楼之间间隔两层。）<br>
原则上禁止战斗（宝具和攻击性技能禁止），但与魔兽战斗除外（因为魔兽的特性所以打死算犯规出局。）<br>
出局的从者，不能进行任何妨碍和掩护。</p>
<p>鬼的规则：<br>
ABC三队各配置一个鬼，鬼可以通过各队内协商自由决定。<br>
鬼的具体安排人选只有各小队内部知晓，在行动时无论敌我均不知晓鬼是敌是友。</p>
<p>孩子的规则：<br>
小队内选完鬼之后剩下的三人为孩子。</p>
<p>成败条件：<br>
除鬼之外小队成员全灭，或者鬼被别的鬼抓住就算作失败。</p>
<p>鬼抓孩子的场合：<br>
鬼用手掌触碰孩子，则孩子出局。（其他肩部或者脚踢的冲撞行为是不允许的。）<br>
最多允许孩子接触敌方鬼的身体两秒，超过就出局，时间会累积。<br>
（也就是不存在我摸了一秒然后停一下刷新再碰一秒这种操作）</p>
<p>鬼抓鬼的场合：<br>
如果从背后触摸，被触摸的一方出局：幸存下来的队伍获胜。<br>
如果双方正面互相接触，双双出局：幸存成员数最多的队伍获胜；幸存者数一样多的情况下，平局。</p>
<p>这样可以吗？（如果读不懂我也没办法啦……（挠头））<br>
总之很容易发现：“鬼”确实如同剧情所言，是非常重要的类似队长的角色。鬼的话既需要躲人也需要抓人，一旦鬼的位置失守，游戏也就失败了。</p>
<p>我也考虑过这局让哈吉咩酱来当鬼是不是更好一点？毕竟阿一存活的能力可以新选组第一嘛……不过即使他能存活如果孩子方全灭的话也就没有意义了，综合考虑下来确实是懂一定魔术综合素质都较好的狂狗来做比较好。<br>
不过话说回来，自己存活队友全灭什么的……东出老师啊……</p>
<p>总之，游戏开始了！</p>
<p>因为要对整局游戏做复盘，因此我们先抛却一些细节之类的东西，来俯视角度看看整场大体是怎么进行的吧：<br>
（这个部分依然和昨天一样推荐看过剧情的朋友再来观看，因为会大大破坏观感。）<br>
游戏开始前：<br>
察觉到规则里并没有禁止使用魔术，所以三队都开始尝试使用魔术。（双手举起大拇指.jpg）<br>
A组：帕拉塞尔苏斯当鬼，全员使用魔术伪装成鬼<br>
B组：恩奇都当鬼，使用通讯魔术，并决定使用打信号的方式区分敌我，分散行动。<br>
C组：狂狗当鬼，采取分组行动：狂狗+信胜/斋藤+尼莫<br>
狂狗交给斋藤能够通讯的卢恩，并说明为避免暴露谨慎使用。</p>
<p>游戏开始：<br>
因为作为文字游戏，并没有交代具体的方位位置，所以我大概画一下大致的情形吧。<br>
（图会在后续放出）</p>
<p>整体上比起所谓捉迷藏，更类似于……狼人杀+MOBA游戏那种感觉？<br>
嘛总而言之非常有趣，除了过程之外，各个队伍之间的思考和博弈也非常有意思。</p>
<p>本次剧情里豆爸的独白还有表现属实非常亮眼。</p>
<p>关于今日的哈吉咩：<br>
昨天捉鬼游戏我印象最深的莫过于斋藤从黑狗头上跳过去。</p>
<p>已知黑狗设定是1.85m，那么哈吉咩酱跳跃的高度绝对有两米多，那么……英灵与人的体质还有裤子果然不能一概而论，某人曾在极度冷静的情况下……</p>
<p>重点不是这个!<br>
重点是这段剧情的描写非常非常像那种成龙那种半滑稽戏半武打剧的剧情，尤其是对于一个二枚目半来说这个场景真是再合适不过。<br>
捉鬼游戏也可以视作是一种猫鼠游戏，只不过对于曾经有过警察经历的哈吉咩酱来说立场现在反过来了，不是在追而是在逃(或者说引诱)。<br>
如果看过成龙的一些警匪电影的话，把昨日哈吉咩酱换成成叔(请记得务必还换回去啊)，是不是感觉立马有那味了。</p>
<p>尤其是那一跳，仿佛是在一连串半滑稽半认真的躲闪之后一个非常漂亮和帅气的腾空动作——顺带提醒一下哈吉咩酱此时穿西装腰间还有俩刀的。<br>
黑狗仰头，跃起的哈吉咩酱与飘起的西装下摆和双剑，一个慢镜头定格一瞬间。</p>
<p>就是这样。</p>
<p>至于斋藤的“观人术”抑或说洞察力，时间有点不够了，我会在最后完结的时候另开一篇说说的。<br>
因为这是很重要的一点。</p>
<p>要说起来的话，去年和今年的白情都很有电影味道，不过老实说游戏什么的真的很像什么迦勒底综艺节目23333.</p>
<p>目前另一个重要的问题是：魔兽们开始互食了——铁球佬wb下面有个评论很生草但说的很精确：“合成大西瓜”。<br>
下一个需要大家来动脑，会是什么呢？</p>
<p>总之就是这样了。</p>
<h1 id="2022fgo日服白情活动d6感想">2022fgo日服白情活动d6感想:</h1>
<p>好了!已经d6了，明天就要结束了!<br>
大概是在结局之前的原因，所以今天算是一个简单的铺垫，因此内容量并不是很多。<br>
(谢谢东出老师让我歇歇，不然我要累死了)<br>
今天开头就已经说到，魔兽们为了比我方更早拿到圣杯，开始了模拟圣杯战争的互食行为。因此我方要尽可能想方法抢在魔兽之前摸到圣杯。<br>
目前已知的情报:<br>
打倒魔兽会被魔兽夺走能力。<br>
魔兽间通过互食能够强化合成抢来的能力。<br>
现在陆海空各类型魔兽都被压缩到十只左右，大概率会最后变成陆海空各自顶尖的三只魔兽。<br>
魔兽夺走的能力:美杜莎–石化魔眼<br>
君士坦丁十一世(迈克尔)–防御墙之力</p>
<p>为了打倒魔兽，到了必须使用英灵宝具和技能的时候，但是使用下来又可能会被魔兽夺走，那么该怎么适时适地的使用就很重要了。<br>
也就是标题“狼与羊与包菜”游戏。<br>
简单来说，牧羊人带着狼羊菜过河，只有一条小船，上面最多能坐牧羊人和另一个物品，牧羊人不在的时候，狼羊狼会吃掉羊，羊菜羊会吃掉菜，只有利用好狼和菜这种不会发生损失的时机，才能顺利完成渡河。</p>
<p>回到正题，现在为了打倒魔兽，需要知道英灵们可能会被夺走的能力:<br>
美杜莎–(已被夺走)石化魔眼<br>
桑松–处刑人和治疗(魔兽可能更倾向于治疗)<br>
帕拉塞尔苏斯–魔术，尤其是炼金术和五大元素变换<br>
莫德雷德–魔力放出，暂时的身体强化<br>
高文–轮转胜利之剑/胜者的数字(太阳的化身/基于太阳的身体强化)<br>
迦尔纳–太阳神赐予的黄金铠甲<br>
阿周那–千里眼<br>
恩奇都–“完全之形”(依靠大地魔力的复原能力)<br>
库丘林alter–噬碎死牙之兽(与魔兽相性极佳)<br>
尼莫–人鱼特里同的力量(可能会帮助逃离大楼)<br>
斋藤一–剑术(日本刀)<br>
织田信胜–我的力量只为姐姐大人而存在(重点号)</p>
<p>然后<br>
迦尔纳和高文两人必须要留着对付最后一只。</p>
<p>弱化:把“无意义的力量”放在最开始或者最后就行。<br>
“无意义的力量”:对魔兽来说无法或者难以使用的力量。</p>
<p>我们今天并不知道过程如何，但是我们姑且知道master确定了一位让所有人都震惊的从者作为倒数第二位。<br>
究竟是谁呢？<br>
让我们拭目以待。</p>
<p>今日的哈吉咩酱:<br>
我要很严肃的说一件事:<br>
我不能接受海魔拿剑!!!<br>
还用哈吉咩酱的技能和宝具!!!<br>
不能!!!<br>
以上。</p>
<p>还没说完……<br>
关于哈吉咩酱的能力其实应该还有诚之旗。<br>
我不知道是东出老师忘记了呢还是怎么完全没提。(不过我感觉本家exp老师如果不是在泳装冲田提起过我都以为他忘记了……)<br>
不过仔细想想的话诚之旗很类似固有结界一种，需要使用者的心象进行构筑，魔兽的话……感觉还是很难用。</p>
<p>总之今天就到这里。</p>
<p>明天就是第七节和最终节了。<br>
希望东出老师能给我们一个精彩的结局。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于]]></title>
        <id>https://viviananifa.github.io/post/about/</id>
        <link href="https://viviananifa.github.io/post/about/">
        </link>
        <updated>2019-01-25T11:09:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>欢迎来到我的个人小站！</p>
</blockquote>
<p><img src="https://viviananifa.github.io/post-images/1646574328742.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
守序中立，喜欢有趣的东西，社恐患者，常年摸鱼，个人吐槽<br>
FGO（主斋藤一（Fate）/圆焰/FF14</p>
<h2 id="关于站主">🌠 关于站主</h2>
<p>你好！欢迎来到我的个人小站！<br>
我的正式名字是<strong>Vivian Anifa</strong>，<br>
一般在进行杂谈、考证感想类、整理类等等创作时最常使用 <strong>温询子</strong>（<strong>Junko Wen</strong>）这个名字，<br>
在绘画等等原创创作时候使用 <strong>香早Vaniha</strong> 这个名字。<br>
等等。（笑）</p>
<p>一般称呼我<strong>VA</strong>或者<strong>询子</strong>或者<strong>Junko</strong>都可以！</p>
<h2 id="个人杂项">🌠 个人杂项</h2>
<ul>
<li>
<p>几乎对什么都感兴趣因此等于对什么都不感兴趣。只对自己觉得有趣的东西感兴趣。很容易三分钟热度。<br>
目前高强度集中于FGO斋藤一相关中。</p>
</li>
<li>
<p>能力：<br>
黑桐谷歌（较为自信的资料收集和整理能力，观点是”情报 is everything！“）<br>
工地日语（勉强中，能读懂部分理解大致的那种）<br>
绘画（可以画一点点生草图）<br>
打架<br>
其他的……暂时想不出来。</p>
<p>先到这里吧！😄</p>
<p>总之感谢你看到这里！!</p>
</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
</feed>